{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053365",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구봉문집_1"
    },
    "text": "旧封文集\\n\n首の活字本。3冊2本。高麗大学図書館所蔵。巻頭にチョンギュソク(鄭奎錫)・チョ・ドゥスン(趙斗淳)・李廷観(イ・チョングァン)(李正觀)が、それぞれ建てた序文がある。1冊は市10数・牛1本、書5便がある。牛は光海君(クァンヘグン)の時、永昌大君(永昌大君)の獄死(獄事)があり、この時の大軍を処罰しないと建議した<チョンウンソ(全恩疏)>1本だ。2冊はジャプジョ・ソ(序)・基・足・目がある。<ナンジュン雑録(亂中雜錄)>は1592年、壬辰の乱が勃発した4月から同年12月までキムスインが義兵長の叔父を従事し、記録した戦争関連の記事である。末尾には外国勢(用兵)・グンゼ(軍制)・戦法(戰法)について自分の見解を提示したりもした。〈バンジュンフェ幽門(泮中回諭文)〉は成均館(ソンギュングァン)儒者たちに永昌大君の牢屋を阻止するため、決起しようと主張した文だ。〈チュキバン重視士(追記泮中時事)〉は、光海君の即位の過程に対する記述とともに李爾瞻(李爾瞻)などの政治陰謀を告発するために書いた文章だ。3冊は付録としてヘンロク・頭取・ミョガルミョン・墓誌銘・祭文などがある。巻末にはユジンイク(柳進翼)が建てた足と7世孫ジリプ(志立)が建てた富士(後識)がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この文集は何冊ありますか？",
            "answer": "この文集は3冊2本あります。"
        },
        {
            "question": "この文集はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この文集は高麗大学図書館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この文集の巻頭には誰が序文を書きましたか？",
            "answer": "この文集の巻頭にはチョンギュソク(鄭奎錫)・チョ・ドゥスン(趙斗淳)・李廷観(イ・チョングァン)がそれぞれ序文を書きました。"
        },
        {
            "question": "この文集の一冊に何が含まれていますか？",
            "answer": "この文集の一冊には市10数・牛1本、書5便が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この文集の一冊には何本の牛が含まれていますか？",
            "answer": "この文集の一冊には牛1本が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この文集の二冊には何が含まれていますか？",
            "answer": "この文集の二冊にはジャプジョ・ソ(序)・基・足・目が含まれています。"
        },
        {
            "question": "〈ナンジュン雑録〉は何年に記録されたものですか？",
            "answer": "〈ナンジュン雑録〉は1592年に記録されました。"
        },
        {
            "question": "〈バンジュンフェ幽門〉は何について主張した文ですか？",
            "answer": "〈バンジュンフェ幽門〉は成均館儒者たちに永昌大君の牢屋を阻止するため、決起するよう主張した文です。"
        },
        {
            "question": "〈チュキバン重視士〉は何についての文章ですか？",
            "answer": "〈チュキバン重視士〉は光海君の即位の過程と政治陰謀を告発するために書かれた文章です。"
        },
        {
            "question": "この文集の付録には何が含まれていますか？",
            "answer": "この文集の付録にはヘンロク・頭取・ミョガルミョン・墓誌銘・祭文などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "この文集の巻末には誰が建てた富士がありますか？",
            "answer": "この文集の巻末にはユジンイク(柳進翼)が建てた足と7世孫ジリプ(志立)が建てた富士があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 393,
        "QA": 452
    }
}